3月28日之咁都得?:用2分鐘睇晒各地新聞

早晨! 呢個真係世紀大鑊黎,睇下邊個頂啦

每條新聞下面既link係新聞既sources,大家想進1步了解既可以入去條link

港聞:

1. 選舉事務處發現存放於特首選舉後備場地亞洲博覽館的兩部手提電腦懷疑失竊，其分別載有1194名選委以及全港選民的個人資料。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

2. 佔中發起人朱耀明、陳健民、戴耀廷、民主黨李永達、立法會議員邵家臻、陳淑莊、社民連黃浩銘以及學聯前代表張秀賢和鍾耀華被拘捕並被控以「串謀作出公眾妨擾」、「煽惑他人作出公眾妨擾」及「煽惑他人煽惑公眾妨擾」等罪。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

3. 就退休警司朱經緯涉嫌揮警棍毆打途人一案，警方經全面調查及徵詢律政司意見後正式拘控朱經緯一項「襲擊致造成身體傷害」罪。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

4. 立法會成立專責委員會調查特首梁振英收取澳洲企業UGL約5000萬港元事件，委員會已擬備工作日程，委員會主席謝偉俊表明會邀請梁振英出席研訊。

(明報)

5. 由於今年未達啟動可加可減機制的1.5%加幅水平，港鐵8年來首次凍結基本票價。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

6. 莫特麥克唐納香港有限公司（Mott MacDonald Hong Kong Ltd）和志達顧問有限公司（CTA Consultants Ltd）因未獲政府同意下向第三方披露官方內部《全港人口及就業數據矩陣》（TPEDM）資料而被暫停投標至少2個月。

(明報)
(東方日報)

兩岸:

1. 總理李克強與新西蘭總理英格利希（Bill English）於惠靈頓會談，兩國簽署經貿、文化、教育、科技、海關、旅遊等領域多項合作文件及「一帶一路」合作協議。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

2. 據湖南省紀委消息指，長沙市委原常委、市委宣傳部原部長張湘濤涉嫌嚴重違紀，目前正接受組織審查。

(明報)

3. 就內地的廣東新豐縣練溪託養中心49日發生20人死亡一事，新豐縣委書記等4名官員被免職，而早前退休或被免職的官員亦被立案偵查。

(明報)

4. 原中共遼寧省委常委、政法委原書記蘇宏章涉嫌賄選、行賄，該案於黑龍江哈爾濱市中級人民法院開審。

(東方日報)
(星島日報)

5. 就2015年上海發生的1.7萬罐假奶粉流入市場事件，陳明江等11名被告被控生產、銷售偽劣產品等罪，其於上海市第三中級人民法院受審。

(星島日報)

6. 雲南省政府將實施22條新規定，包括取消定點購物、嚴禁變相誘導購物、禁止「不合理低價遊」及制訂旅行社「黑名單」等。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

國際:

1. 有外國媒體報道指美國總統特朗普將宣佈委任女婿庫什納（Jared Kushner）領導新設的白宮美國創新辦公室（White House Office American Innovation），以大幅改革聯邦政府的官僚系統。

(星島日報)

2. 有消息指停放在吉隆坡中央醫院的金正男遺體已被領出，預料將會在火化後交給朝鮮特使以換回9名滯留北韓的馬來西亞公民。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

3. 韓國檢控當局以包括涉嫌受賄、濫用職權等所涉罪行情節嚴重，且證據有可能被毀滅為理由向法院申請拘捕前總統朴槿惠。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

4. 日本東京以北的櫪木縣那須市溫泉區滑雪場發生雪崩，當時有數十名師生參與挖雪訓練，事故造成最少8人死亡，40人受傷。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

5. 日本陸上自衞隊將成立負責奪島作戰的「水陸兩棲機動團」，其專門針對釣魚島、日本稱尖閣諸島的防禦任務。

(星島日報)

6. 馬來西亞官員證實指5名被菲律賓南部回教分離武裝組織阿布沙耶夫綁架的馬來西亞人質經已全部獲救。

(東方日報)

舊集中帖
(想了解呢個post既來歷,檢索返以往既每日用2分鐘睇新聞,可以入去呢條link):

尋日新聞
(想追返尋日既post就入去):

Facebook Page
(如果想係facebook睇既歡迎like下,每日朝早9點post每日新聞,方便大家係facebook都睇到):

選委資料單嘢真係

Lm

支持

Push

唔該哂巴打!

平時齋睇今日推下先

3月29日: